MOSCÜ (AFP)
                    El exconsultor de los servicios secretos de EEUU Edward Snowden, que voló de Hong Kong en dirección a Moscú este domingo, tiene por destino final Caracas, previa escala en La Habana, indicaron las agencias rusas citando una fuente de la compañía aérea Aeroflot.
"Un pasajero con ese nombre llegará hoy a Moscú en el vuelo SU213 proveniente de Hong Kong, y mañana, el 24 de junio, despegará en el vuelo SU150 para La Habana", indicó la fuente citada por la agencia Itar-Tass, que agregó: "El mismo día dejará La Habana en dirección de Caracas en un vuelo local".
Antes, el portavoz del presidente ruso, Vladimir Putin, dijo que no tenía información sobre el viaje de Snowden a Moscú, mientras la organización WikiLeaks aseguraba que le ayudó a salir de la ciudad asiática y obtener asilo político "en un país democrático". "No sé nada. Escucho esto por primera vez", dijo a la AFP Dimitri Peskov. 
Un portavoz del Gobierno de Hong Kong indicó este domingo en un comunicado que Snowden, quien trabajaba para la Agencia de Seguridad Nacional (NSA) de EEUU, dejó de manera "legal y voluntaria" el territorio hacia un "tercer país", después de que informaciones de prensa afirmaran que el estadounidense, acusado de espionaje en su país, había embarcado en un vuelo de la compañía rusa Aeroflot con destino Moscú.
Según la agencia Interfax, que cita una fuente del entorno de Snowden en Hong Kong, el estadounidense "salió en vuelo directo a Moscú, adonde llega esta tarde. Pero no se quedará en Moscú. Dio a entender que podría ir a Cuba". "No se sabe adónde decidirá ir, una vez que llegue a Moscú. A lo mejor se queda" en la capital rusa, añadió esta fuente no identificada citada por Interfax.
Por su parte, WikiLeaks afirmó en su cuenta de la red social Twitter que "ayudó a Snowden para su asilo político en un país democrático, con sus documentos de viaje y su salida segura de Hong Kong". "Está ahora en espacio aéreo ruso y lo acompañan asesores legales de WikiLeaks", añadió la organización fundada por Julian Assange, refugiado en la Embajada de Ecuador en Londres y a quien el país suramericano otorgó asilo político. Según el diario South China Morning Post, otra posibilidad de destino final para Snowden podría ser Islandia o Ecuador.
                200 oficinas en 150 países    Ampliar

¿Desea compartir una información, un comentario?  Escríbanos a…      
   
  